{
    "question": "Jelaskan perilaku produsen yang terjadi di pasar faktor produksi!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Mencari keuntungan sebanyak-banyaknya dan selalu siap bersaing melawan pasar lain yang lebih maju, agar tercipta perkembangan nilai ekonomis pada setiap dagangan. Okay ? @Liwed",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatlah-kedalam-jurnal-umum-dagang-di-bayar-gaji-karyawan-rp600-465",
            "question": "Buatlah kedalam jurnal umum dagang    di bayar gaji karyawan Rp.600.000, di potong pajak penghasilan Rp. 90.000",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beban gaji (D) Rp 600.000<br>Pajak penghasilan (K) Rp 90.000<br>Kas (K) Rp 510.000<br><br>maaf kalau salah :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sih-otoritas-jasa-keuangan-ojk-itu-407",
            "question": "Apa sih Otoritas Jasa Keuangan (OJK) itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Otoritas Jasa Keuangan itu seperti lembaga perlindungan konsumen. Jadi untuk para konsumen yang mempunyai protes atau mau menanyakan sesuatu bisa melaluui OJK.<br><br>Mungkin kalo cari di internet lebih benar jawabannya. Itu sih menurut pemahaman aku. Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Otoritas Jasa Keuangan, yang disingkat OJK, adalah lembaga \nyang independen dan bebas dari campur tangan pihak lain, yang mempunyai \nfungsi, tugas, dan wewenang pengaturan, pengawasan, pemeriksaan, dan \npenyidikan. OJK didirikan untuk menggantikan peran bapepam_LK<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-yang-termasuk-unsur-estetika-dan-orgonomis-karya-keraj-322",
            "question": "Apa saja yang termasuk\u00a0 unsur estetika dan orgonomis karya kerajinan limbah tekstil?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Kegunaan<br>2. Kenyamanan<br>3. Keluwesan<br>4. Keamanan<br>5. Keindahan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makalah-pengelolaan-rencana-proyek-sistem-informasi-842",
            "question": "Makalah pengelolaan rencana proyek sistem informasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dalam sistem informasi ada konsep yang disebut sebagai konsep waterfall<br>yaitu di mulai dari<br>1. perencanaan<br>2. audiensi dengan user<br>3. implementasi dan pengembangan sistem<br>4. mendapat masukan dari user\u00a0<br>5. evaluasi\u00a0<br><br>kemudian apabila evaluasi sudah dilaksanakan kembali lagi ke konsep awal yaitu perencanaan. Nah di sini variasi pengembangan makalah akan sangat tergantung pada user, besarnya sistem, dan keamanan sistem\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-permasalahan-ekonomi-dan-kebijakan-pemerintah-188",
            "question": "Jelaskan permasalahan ekonomi dan kebijakan pemerintah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "permasalahan ekonomi yaitu kurangnya lapangan pekerjaan,kurangnya sumber daya manusia,kurangnya sumber modal,dan tingginya harga bahan baku.<br><br>dalam bidang ekonomi pemerintah masih belum bertindak tegas mengenai pajak,UKM (upah kerja minimum)<br><br>maaf kalo ada yang salah,terimakasih :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-di-jawab-yah-pr-buat-besok-nih-1-kebijakan-penetapan-165",
            "question": "Tolong di jawab yah , pr buat besok nih !    1. kebijakan penetapan harga bertujuan untuk menerobos produk perusahaan lain masuk ke pasar di sebut ?\r\n2. penetapan harga produk yg di jual sudah mendapatkan keuntungan, maka lgsung di jual . hal ini sering di lakukan oleh pedagang termasuk kebijakan harga retailer... ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>1. kebijakan penetapan harga bertujuan untuk menerobos produk perusahaan lain masuk ke pasar di sebut ?<br>Penetrasi harga _ &gt; merupakan strategi untuk menerobos persaingan yang sudah mapan dengan cara menurunkan harga dibanding kompetitior\u00a0<br><span>2. penetapan harga produk yg di jual sudah mendapatkan keuntungan, maka lgsung di jual . hal ini sering di lakukan oleh pedagang termasuk kebijakan harga retailer... ?<br>Merupakan konsep yang ada di pasar persaingan sempurna, karena harga tidak terlalu jauh perbedaannya.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-di-indonesia-pemberdayaan-sumber-energi-alternatif-tidak-444",
            "question": "mengapa di indonesia pemberdayaan sumber energi alternatif tidak berkembang? padahal banyak sumber alternatif yang potensial seperti: sinar matahari, aliran sungai dan laut, geotermal, dll, dan perkembangan teknologi yang ada di indonesia juga sebenarnya sudah berkembang dan bisa mengaplikasikan sumber energi alternatif.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena SDM (Sumber Daya Manusia) di Indonesia belum memiliki kapasitas/kemampuan yang mumpuni untuk melakukannya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dikarenakan sumber daya manusia nya belum memadai. adapun teknologi yang dikembangkan juga masih belum se-canggih luar negeri yang telah sukses mengekplor sumber daya alamnya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebaikan-pasar-persaingan-monopolistik-bagi-produsen-535",
            "question": "Kebaikan pasar persaingan monopolistik bagi produsen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kebebasan keluar masuk bagi produsen, mendorong produsen untuk selalu melakukan inovasi dalam menghasilkan produknya.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kebaikan nya bagi konsumen :<br>-mudah mendapat kan barang pangan <br>-memudahkan orang untuk saling berjualan <br>- memudahkan orang untuk memesak bagi orang terutama ,ibu rumah tangga.. <br>thank&#039;s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pelaksanaan-perdagangan-di-pasar-modal-haus-diawasi-bape-770",
            "question": "Mengapa pelaksanaan perdagangan di pasar. Modal haus diawasi bapepam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena kalau tidak di awasi maka akan di takutkan terjadi kecurangan dan penyimpangan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pasar modal merupakan tempat bertemunya penjual dan pembeli yang memperdagangkan pasiva perusahaan, bisa dalam bentuk saham ataupun obligasi. Bisa juga surat hutang atau surat kepemilikan. Peran bapepam di sini adlaah\u00a0<br>1. menghindari adanya internal trade, yaitu perdagangan yang tidak sesuai dengan azas hukum efektif, dimana seorang pedangang menjual lebih murah ke pembeli lain karena adanya keuntungan sepihak.<br>2. menghindari adanya asimetrik information, dimana seorang pembeli memiliki info yang tidak dimiliki pembeli lain.\u00a0<br>3. Memastikan bahwa saham yang dijual berasal dari perusahaan yang benar benar layak memperdagangkan sahamnya. Karena kalau perusahaan itu mau bangkrut ya yang rugi pembelinya.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-contoh-nilai-guna-bentuk-atau-utility-of-form-525",
            "question": "Sebutkan 5 contoh nilai guna bentuk atau utility of form",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mendapat kualitas langsung dari produknya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}